Para instalar la CLI de GitLab (`glab`) en Windows, sigue estos pasos. Este proceso te permitirá utilizar `glab` para interactuar con GitLab desde la línea de comandos de Windows.

### Paso 1: Descargar el Ejecutable de `glab`

1. Ve a la [página de lanzamientos de `glab` en GitHub](https://github.com/profclems/glab/releases).
2. Busca la última versión de `glab` para Windows. Por lo general, busca un archivo con un nombre similar a `glab_windows_amd64.zip`.
3. Descarga el archivo ZIP.

### Paso 2: Extraer el Ejecutable

1. Extrae el archivo ZIP descargado. Puedes hacerlo haciendo clic derecho en el archivo y seleccionando "Extraer todo" o utilizando una herramienta de descompresión como 7-Zip.
2. Dentro de la carpeta extraída, encontrarás el ejecutable de `glab`.

### Paso 3: Agregar `glab` al PATH de Windows

Para poder ejecutar `glab` desde cualquier lugar en la línea de comandos, necesitas agregarlo al PATH de Windows.

1. **Método 1: Agregar a través de la Propiedad del Sistema**
   - Haz clic derecho en el icono de "Este equipo" o "Mi PC" en el escritorio o en el Explorador de archivos y selecciona "Propiedades".
   - Haz clic en "Configuración avanzada del sistema" en el panel izquierdo.
   - En la pestaña "Avanzado", haz clic en "Variables de entorno".
   - En "Variables del sistema", busca la variable "Path" y selecciona "Editar".
   - Haz clic en "Nuevo" y agrega la ruta completa al directorio donde extrajiste `glab`. Por ejemplo, si extrajiste `glab` en `C:\glab`, agrega esa ruta.
   - Haz clic en "Aceptar" en todas las ventanas para guardar los cambios.

2. **Método 2: Usar el Símbolo del Sistema**
   - Abre el Símbolo del Sistema como administrador.
   - Ejecuta el siguiente comando, reemplazando `ruta_a_glab` con la ruta al directorio donde extrajiste `glab`. Por ejemplo, si extrajiste `glab` en `C:\glab`, el comando sería:
     ```cmd
     setx /M PATH "%PATH%;C:\glab"
     ```
   - Cierra y vuelve a abrir el Símbolo del Sistema para que los cambios surtan efecto.

### Paso 4: Verificar la Instalación

Para verificar que `glab` se instaló correctamente y está en tu PATH, abre una nueva ventana del Símbolo del Sistema y ejecuta:

```cmd
glab --version
```

Si ves la versión de `glab` impresa en la consola, significa que la instalación fue exitosa.

### Paso 5: Configurar `glab`

Antes de poder usar `glab` para interactuar con GitLab, necesitas configurarlo con tu token de acceso personal y la URL de tu instancia de GitLab (si estás usando GitLab.com, puedes omitir este paso).

```cmd
glab config set token YOUR_GITLAB_TOKEN
```

Si estás usando una instancia privada de GitLab, también necesitas configurar la URL:

```cmd
glab config set base_url https://your-gitlab-instance.com
```

Ahora estás listo para usar `glab` en Windows para interactuar con GitLab desde la línea de comandos.






El error GitLab que no puede autenticarte debido a un problema con tu clave SSH. Aquí te explico cómo solucionarlo paso a paso:

### Paso 1: Verificar si tienes una clave SSH

Primero, verifica si ya tienes una clave SSH generada en tu sistema. Abre una terminal y ejecuta:

```bash
ls -al ~/.ssh
```

Busca archivos que terminen en `.pub`, como `id_rsa.pub` o `id_ed25519.pub`. Si ves uno de estos archivos, ya tienes una clave SSH generada.

### Paso 2: Generar una nueva clave SSH (si es necesario)

Si no tienes una clave SSH o prefieres generar una nueva, puedes hacerlo con el siguiente comando. Reemplaza `your_email@example.com` con tu correo electrónico asociado a tu cuenta de GitLab:

```bash
ssh-keygen -t ed25519 -C "your_email@example.com"
```

- `-t ed25519` especifica el tipo de clave a generar. `ed25519` es una opción segura y recomendada.
- `-C "your_email@example.com"` añade un comentario a la clave, que es útil para identificarla.

Sigue las instrucciones en pantalla para completar la generación de la clave.

### Paso 3: Añadir la clave SSH al agente SSH

Para que el sistema use tu nueva clave SSH, añádela al agente SSH con el siguiente comando:

```bash
eval "$(ssh-agent -s)"
ssh-add ~/.ssh/id_ed25519
```

Reemplaza `id_ed25519` con el nombre de tu clave si usaste un tipo diferente o un nombre de archivo diferente.

### Paso 4: Añadir la clave SSH a tu cuenta de GitLab

1. Copia tu clave pública SSH al portapapeles. Si tu clave se llama `id_ed25519.pub`, puedes hacerlo con:

   ```bash
   clip < ~/.ssh/id_ed25519.pub
   ```
si el paso anterior no funciona ejecuta
cat ~/.ssh/id_ed25519.pub
ssh-ed25519 AAAAC3NzaC1lZDI1NTE5AAAAIBEiJOocflW9eZd268WZdxOm6GGiFn1bkvciaHEXqUIf idsistemas15@gmail.com
crea la clavs ssh en gitlab

   Si estás en Linux o macOS, puedes usar `pbcopy < ~/.ssh/id_ed25519.pub` en lugar de `clip`.

2. Ve a GitLab y navega a tu perfil de usuario.
3. Haz clic en "Settings" (Configuración) y luego en "SSH Keys" (Claves SSH).
4. Pega tu clave pública SSH en el campo "Key" (Clave) y dale un título descriptivo.
5. Haz clic en "Add key" (Añadir clave).

### Paso 5: Verificar la conexión SSH

Para asegurarte de que todo está configurado correctamente, intenta conectarte a GitLab a través de SSH:

```bash
ssh -T git@gitlab.com
```

Si ves un mensaje que te dice que has sido autenticado correctamente, entonces has solucionado el problema.

### Paso 6: Intenta hacer push nuevamente

Ahora que has configurado correctamente tu clave SSH, intenta hacer push nuevamente a tu repositorio:

```bash
git push --set-upstream origin --all
```

Esto debería funcionar sin problemas. Si aún encuentras problemas, asegúrate de que estás utilizando la URL SSH correcta para tu repositorio en GitLab.